3中國女遊客日本住民宿 遺下遍地垃圾M巾

民宿主人發現3名女子退房後屋內一片凌亂及滿是垃圾。網圖

一名在日本開民宿的中國老闆星期一(10日)發文稱，3名中國女遊客日前透過Airbnb入住他家民宿，離開時卻將遺下大量垃圾及用過的衛生巾，房間充滿惡臭異味，指根本就是搞破壞。事後，民宿老闆向Airbnb平台，並向3人索賠清潔費用。

民宿的老闆都是中國人，他將相片放上微博，相片中可見，房間及廁所的地板上都堆了不少紙巾，用過的廁紙沒沖馬桶、廁紙丟在地上、還有用過的衞生巾、馬桶盖上還放了一張摺椅，以及飯廳的櫃上滿是東西及剩下的餐盤垃圾散落一地。

老闆說，他在在日本開民宿已經有一年半時間，客人留下垃圾很正常，從來沒有遇到過這麼過分的客人，這3名女子的狀態根本是搞破壞，他事後透過Airbnb與這3名女子聯絡，要賠償6,666日圓清潔費（約470港元），還發生一些爭執。

這3名女子看到微博發文後，其中1人還一度留言還擊：「我們是來住民宿，不是來收拾房子的！」。新聞傳出後，其後一名自稱姓岳女子向內地傳媒稱，曾在民宿老闆發佈的微博下方，解釋了為何會出現亂扔垃圾的行為，並願意向民宿老闆道歉並給予賠償。

她表示，將椅子放置在馬桶上因廁所空間太小，為方便出入才將椅子放在馬桶上，因為走得才急忘記把椅子拿下來。又指民宿老闆將她們的信息曝光後，已引來眾多網友的口誅筆伐，甚至有網友人肉起底，她已經接到了很多騷擾電話，她試圖與民宿老闆協商解決但未成功。

飯廳的櫃上滿是東西及剩下的餐盤等垃圾。網圖

洗手間的馬桶上還架著一把椅子。

地板上都是紙巾垃圾。網圖

留給客人使用的留言本，也被塗畫得亂七八糟。網圖

每次見到呢類新聞都以為係舊聞
睇清楚個日期先知強國客又係咁

狗咬狗，不過酒店仲恐佈

踩港五毛狗呢
準備好入來未？

大家都係中国人，咁都唔包容？

狗咬狗 由得佢啦

女人

差！💩！

五毛狗會話 香港人都係咁啦

唔好意思，比我講咗先，五毛都無得賺添

狗狗狗

次次上報都係女人所為

女人好撚污糟

中國女人特別多m黎

走都送舊💩比你

呢次呢單喺大陸炒得好鬼大，好似因為幾條女串得濟

好似老鼠咁瘋狂繁植

同番蝗國屋主
大渣都是 中國撚，包容一下喇#touch#do

睇撚佢死啦
等佢知你啲同志們幾撚鳩麻煩

支那狗日常啦

生蕃

保險雞x3